粱君彥利用立法會法律顧問，就修訂逃犯條例要求保安局澄清

立法會秘書處 (法律事務部)
法律事務部負責就法案及附屬法例擬備法律報告，並就與委員會議事程序有關的法律事宜，向立法會各個委員會提供意見。秘書處的法律顧問亦是立法機關的法律顧問，就與立法會議事程序有關的法律事宜，向立法會主席及立法會秘書提供意見。

根據《基本法》第71條，立法會主席由議員互選產生。第六屆立法會主席的選舉於2016年10月12日，即新一屆立法會任期開始的首次會議上舉行，並由梁君彥議員當選為第六屆立法會主席。

梁君彥:修訂逃犯條例直上大會未必可取

【逃犯條例】法案具爭議 梁君彥：引《議事規則》91條未必可取

梁君彥有陰謀

立法會法律顧問去信保安局，就修訂《逃犯條例》提出多項質疑，要求政府澄清。

立法會法律顧問在信件指出，回歸前訂立的《逃犯條例》刪減了「中華人民共和國」字眼，條例立法原意是將內地排除在外，就內地與香港之間的逃犯移交，會在隨後階段透過另一個正式的引渡協議落實，法律顧問要求政府澄清是否及為何會改變做法。行政當局1997年亦曾表示，香港與廣東正商討移交逃犯安排，會由另一個法例處理。

法律顧問又說，保安局在1998年曾經表示，香港與內地的逃犯引渡安排，會符合5項指導原則，包括一國兩制、兩地在法律與司法制度的差異等，要求政府澄清，有關原則在修訂《逃犯條例》草案是否仍適用。

商家佬自己都驚啦
何況 Andrew 佢自己都係 last-minute 先放棄 BC

條仆街成日都扮中立但係到關鍵時刻咪又係歸邊

上次DQ咪又係咁

有邊個非民建聯公聯會的保皇黨唔係咁

老老實實 曾鈺成做左立法會主席之後大體上真係叫做中立無歸過邊

咩叫非民建聯公聯會的保皇黨

第一次剪布係點

大口九係工業界，成副身家喺大陸啲廠度，你話佢拗唔拗？

枱面唔反 枱底反
呢d 野唔方便做出面
死蠢奶共狗
捉曬去打靶最岩

當年梁游事件喺釋法前 大口狗都係企硬話判斷宣誓有冇效係立法會主席既權力

大口狗呢d 質素，點同曾鈺成比？

曾鈺成根本暗幫泛民

巴打你自己負皮自己？

點睇得出佢幫泛民

返嚟就郁都算幫泛民？

咩叫返黎就郁

蛇鼠一家。同共產黨玩咗咁多年個個都冇穿冇爛。

梁君彥自己身有屎啫

今次又要等埋發叔